**1638. – Smyrnium rotundifolium** DC. – Voisin du précédent. Plante bisannuelle de 30-60 cm, glabre et glauque, à //racine épaisse, allongée en fuseau ; tige pleine, raide, striée, non ailée au sommet ; //feuilles inférieures à pétiole dilaté en une gaîne ample, oblongue, large et arrondie au sommet ; //feuilles supérieures orbiculaires, embrassantes en coeur, très entières ; //ombelles à 6-12 rayons plus épais et moins inégaux ; //involucelle nul ou à 1 foliole linéaire ; styles plus longs que le stylopode ; fruit petit, //noir à la maturité.
Lieux secs et incultes de la Corse méridionale. – Europe méditerranéenne ; Asie Mineure ; Afrique septentrionale, = Avril-juin.